政府：昨日撿走的鵲鴝黑臉琵鷺屍體帶H5病毒

漁農自然護理署表示，昨日分別在將軍澳陶樂路和天水圍濕地公園撿走的鵲鴝和黑臉琵鷺屍體，初步測試對H5病毒呈陽性反應，市民應注意個人衞生，避免接觸野生雀鳥或活家禽。

撿獲雀屍地點已加強清潔和消毒，漁護署會密切監察野生禽鳥和進口活家禽，預防禽流感；又提醒市民接觸禽鳥後徹底洗手。